\begin{UseCase}{CUIF02.1 - Registrar Plan de Estudio.}{}{
	El Responsable de registrar un plan de estudio en el sistema tendrá que registrar la versión de dicho plan, conforme al programa académico del cual es parte.
}
	\UCitem{Versi\'on}{1.0}
	\UCitem{Actor}{Responsable UTE, Administrador UPEV}
	\UCitem{Prop\'osito}{Registrar un plan académico}
	\UCitem{Resumen}{Se registrará el plan de estudios y su número de versión, que se desee solicitar}
	\UCitem{Entradas}{El documento que contiene el plan de estudios en formato PDF y un número de su versión}
	\UCitem{Salidas}{Muestra mensaje Nuevo plan de estudios registrado con éxito}
	\UCitem{Precondiciones}{El responsable se debe encontrar registrado en el sitema, el plan de estudios debe estar asociado a un programa académico}
	\UCitem{Postcondiciones}{Se podra consultar y eliminar las versiones del plan de estudios}
	\UCitem{Autor}{Oswaldo Mejia Linares}
	\UCitem{Tipo}{CU extensión del CUIF02 Gestionar Plan de Estudios.}
	\UCitem{Estado}{En espera de revisión por calidad.}
\end{UseCase}


	\begin{UCtrayectoria}{Principal}
	\UCpaso[\UCactor] Selecciona la opci\'on \IUbutton{Añadir} en la pantalla \IUref{IUIF02-3}{Pantalla de Plan de Estudios} la cual lo redirigirá a la \IUref{IUIF02-4}{Pantalla de Registro} con base en la regla de negocio \BRref{RNIF02-02}{Registro del Plan de Estudios}.
	\UCpaso Despliega un formulario en pantalla con los campos necesarios para poder registrar un plan de estudios.
	\UCpaso[\UCactor] Tendr\'a que llenar los campos del formulario con el archivo y la información que se le soliciten con base en la regla de negocio \BRref{RNIF02-01}{Datos del Plan de Estudios} 
	\UCpaso[\UCactor] Presiona el bot\'on \IUbutton{GUARDAR} una vez completado el formulario.
	\UCpaso Muestra en pantalla el \textbf{MSGIF02-3} ``¿Seguro que desea registrar el plan de estudio?''.
	\UCpaso [\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{ACEPTAR} para guardar los datos. En caso contrario, selecciona el botón \IUbutton{CANCELAR} para permanecer en la misma pantalla.
	\UCpaso Almacena la información en la Base de Datos y muestra en pantalla el \textbf{MSGIF02-4} ``Datos guardados correctamente''.
	\end{UCtrayectoria}
	
\begin{UCtrayectoriaA}{IU02.1.1}{No se llenan algunos campos del formulario}
		\UCpaso[\UCactor] Deja algun espacio del formulario sin llenar.
		\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón  \IUbutton{GUARDAR}.
		\UCpaso Muestra el Mensaje \textbf{MSGIF02-5} \textbf{``Debe de llenar todos los campos para poder registrar el plan de estudio.''}.
\end{UCtrayectoriaA}

\begin{UCtrayectoriaA}{IU02.1.2}{Versión de plan de estudios repetido} 
		\UCpaso[\UCactor] Repite el nombre de algun plan ya existente.
		\UCpaso Muestra el Mensaje MSGIF02-7 \textbf{``Plan de estudios ya existente''}.
\end{UCtrayectoriaA}


\begin{UCtrayectoriaA}{IU02.1.3}{El usuario abandona la operaci\'on}
		\UCpaso[\UCactor] Solicita abandonar el registro haciendo click en el bot\'on \IUbutton{Cancelar}.
		\UCpaso Muestra el Mensaje \textbf{MSGIF02-6} ``¿Seguro que desea cancelar el registro? Se perderán todos los cambios''.
		\UCpaso[\UCactor] Presiona el bot\'on \IUbutton{Continuar}.
\end{UCtrayectoriaA}
	
	\begin{UCtrayectoriaA}{IU02.1.4}{Datos ingresados de forma incorrecta en algun campo del formulario} 
		\UCpaso[\UCactor] Llena algun campo del formulario de forma erronea.
		\UCpaso Muestra el Mensaje \textbf{MSGIF02-8} ``La informaci\'on proporcionada en dicho campo es incorrecta, favor de verificar sus datos de nuevo''.
\end{UCtrayectoriaA}